Disposition en colonnes :

Généralités :
	- De son nom complet "CSS Multi-column Layout".
	- Proche de "CSS Fragmentation", qui s'occupera de la division du contenu entre colonnes.
	- Quand on veut disposer le contenu un conteneur en colonnes comme un article de presse.
	- Prises en charge :
		- Opera Classic >= 11.1 (Juin 2011).
		- Internet Explorer >= 10 (Septembre 2012).
		- Microsoft Edge depuis toujours (Juillet 2015).
		- Safari >= 9 (Octobre 2015).
			- Préfixé -webkit- de Safari 3.1 (Mars 2008) à Safari 8 (Octobre 2014).
		- Chrome >= 50 (avril 2016).
			- Préfixé -webkit- de Chrome 4 (Janvier 2010) à Chrome 49 (Mars 2016).
		- Firefox >= 52 (Mars 2017).
			- Préfixé -moz- de Firefox 3.5 (Juin 2009) à Firefox 51 (Janvier 2017).
	- CSS Fragmentation est mal supporté par les navigateurs pour le multi-colonnes :
	- Vocabulaire ici :
		- Conteneur : l'élément "racine qui contiendra ce qu'il y a à mettre en colonne.
		- Contenu : les enfants du conteneur, qui sont disposés en colonnes.

Le conteneur :
	- Ce n'est ni une Flexbox, ni une Grid, ni un tableau.
		- "display: inline|block|inline-block;" marcheront très bien.
	- La mise en colonnes est automatique quand on applique des propriétés column-* ou columns.
	- Les propriétés :
		- column-count : nombre de colonnes.
			- Le conteneur comportera <column-count> colonnes de tailles égales.
			- Valeurs possibles :
				- Entier > 0 : nombre fixe de colonnes.
				- auto : le nombre de colonnes n'est pas calculé avec column-count.
					- On utilisera typiquement column-width et column-count == floor(width/column-width).
		- column-width : largeur d'une colonne.
			- Les colonnes auront exactement la largeur spécifiée.
			- Valeurs possibles :
				- <longueur> > 0 : largeur optimale de la colonne.
				- auto : la largeur n'est pas calculée à partir de column-width.
					- On utilisera typiquement column-count et column-width == width/column-count.
		- column-gap : gouttière entre deux colonnes.
			- Comme pour CSS Grid, où c'est l'espace entre deux pistes verticales.
			- Valeur : une longueur qui sera la largeur de la gouttière.
				- Longueur en pourcentage non supportée par IE.
		- column-fill : remplissage des colonnes.
			- auto : remplissage dans l'ordre, et tant pis si des colonnes sont moins remplies.
				- Typiquement la dernière.
			- balance : remplissage équilibré, avec les colonnes de même hauteur.
		- column-rule-* : règle entre colonnes.
			- La règle est une bordure séparant les deux colonnes.
			- Fonctionne grosso modo comme la propriété border.
			- column-rule-style : style de la bordure.
				- Comme border-*-style.
			- column-rule-width : épaisseur de la bordure.
				- Comme border-*-width.
			- column-rule-color : couleur de la bordure.
				- Comme border-*-color.
		- Propriétés chapeaux :
			- column-rule : pour la règle entre les colonnes.
				- Syntaxe : "column-rule: <column-rule-width> <column-rule-style> <column-rule-color>;"
			- columns : pour la disposition en colonnes.
				- Syntaxe : "columns: <column-width> <column-count>;"
				- Plus précisément on a la combinaison d'une nombre et d'une longueur.
					- Le navigateur saura retrouver ses petits.
					- On peut omettre les "auto".
	- Idées pour un affichage responsive :
		- On précise une largeur de colonnes ou bien un nombre et on met l'autre en auto.
		- "column-width: var(--width); column-count: auto;" :
			- Le nombre de colonnes sera en fonction de la largeur du conteneur.
		- "column-width: auto; column-count: var(--nbcol);"
			- La largeur des colonnes sera en fonction de celle du conteneur.

Les contenus :
	- Plutôt gérés par "CSS Fragmentation", qui s'occupera de leur division entre deux colonnes.
	- "CSS Fragmentation" s'applique aussi à la pagination (avec media="print").
	- "CSS Multi-column Layout" possède toutefois une propriété pour eux :
		- column-span : un contenu a-t-il le droit de s'étaler sur plusieurs colonnes ?
			- none : non.
			- all : sur toutes les colonnes.
			- Support tardif pour Firefox : depuis Firefox 71 en Décembre 2019.
	- Les propriétés de CSS Fragmentation :
		- break-before : peut-on avoir un saut de colonne avant le contenu ?
			- Valeurs possibles :
				- auto : on peut.
				- avoid : NON ! Saut de colonne interdit avant le contenu.
					- Internet Explorer utilise aussi "avoid-column".
					- Edge utilisait également avoid-column avant son passage à Chromium.
				- column : saut de colonne obligatoire avant le contenu.
					- Non supporté par Firefox et Safari.
				- Les valeurs liées à la pagination seront ignorées.
			- Autrefois nommée :
				- -webkit-column-break-before sur Chrome et Safari.
				- -moz-break-before sur Firefox depuis Firefox 2 (Octobre 2006).
		- break-after : comme break-before, mais après le contenu et non avant.
			- Non supportée par Firefox et Safari.
			- Il n'y a qu'Edge non Chromium qui utilise "avoid-column" ici.
			- Autrefois nommée :
				- -webkit-column-break-after sur Chrome et Safari.
				- -moz-break-after sur Firefox depuis Firefox 2 (Octobre 2006).
		- break-inside : peut-on avoir un saut de colonne au beau milieu d'un contenu ?
			- Valeurs possibles :
				- auto : oui.
				- avoid : non.
				- avoid-column : non plus.
					- Plus précisément "avoid pour les colonnes", donc "pas avoid-page" comme "avoid".
					- Non supporté par Firefox.
			- Support tardif pour Firefox : depuis Firefox 65 en Janvier 2019.
		- box-decoration-break : comment la décoration de la boîte doit-elle se comporter ?
			- Valeurs possibles :
				- slice : elle est coupée brutalement à la fin du fragment puis continue au suivant.
				- clone : chaque fragment du contenu a une décoration "complète".
			- Propriété encore expérimentale :
				- Non supportée par Internet Explorer, ni par Edge avant Chromium.
				- Cas de Safari, Chrome et Edge Chromium :
					- Doit être préfixée avec -webkit-.
					- Ne marche que si le contenu est inline.
				- Cas d'Opera :
					- Doit être préfixée avec -webkit-.
					- Marche aussi pour les block.
				- Seul Firefox l'implémente pleinement, depuis Firefox 32 (septembre 2014).
		- Propriétés supplémentaires pour les paragraphes :
			- orphans : nombre de lignes orphelines avant le saut de colonnes.
				- D'après les orphelins en typographie (lignes isolées en bas de page).
				- Nombre minimum de lignes obligatoires d'un paragraphe coupé avant un saut de page/colonnes.
					- Le § commencera à la colonne suivante si le fragment est trop petit avant.
				- Valeur : un nombre de lignes > 0.
				- Non supportée par Firefox, mais depuis longtemps ailleurs (même IE 8).
			- widows : nombre de lignes veuves après le saut de colonnes.
				- D'après les veuves en typographie (lignes isolées en début de page).
				- Nombre minimum de lignes obligatoires d'un paragraphe coupé après un saut de page/colonnes.
					- Le § finira avant le saut si le fragment est trop petit après le saut.
				- Valeur : un nombre de lignes > 0.
				- Non supportée par Firefox, mais depuis longtemps ailleurs (même IE 8).
